【功能界別選戰】體育、演藝、文化及出版界亂咁嚟唔公平 飲食界零售界有機會搶灘變天

民主派大勝區選，但香港市民亦好明白抗爭並沒有完結，除了各種抗爭日程，亦有很多人提醒各位下年9月就是立法會選舉。除了全港選民都可以投票的地方選區，功能界別亦越來越多人討論。到底要怎樣才可以成為功能界別選民？不同界別的選情如何？

《10點搞邊科》找來資訊科技界立法會議員莫乃光、現任區議員兼香港文化監察主席楊雪盈暢談資訊科技界和文化界兩個功能界別的現況，還有中大政治行政學系教授馬嶽為我們分析功能界別選情。

楊雪盈分析了體育、演藝、文化及出版界複雜而不合理的選民組成結構，不過儘管如此，她指出文化界有20萬從業者，有能力登記做選民的都應該積極參與，就算趕不及明年的立法會選舉，2021的選委會也有機會發揮影響力。

莫乃光也認為有些界別很難有改變，但過往專業人士投票的9席中，民主派拿了7席，只欠工程界和姚松炎被DQ的建築、測量、都市規劃及園境界。今年社會形勢令中產轉而支持民主派，這兩席未必沒有機會，呼籲相關人士記得登記做選民，有資格選傳統功能界別的選民也應考慮棄選超區而選功能界別。

馬嶽同意專業人士投票的9席有機會全取，但部份漁農、金融、航運交通、保險等等由公司老闆壟斷，反而是飲食界和批發零售界較多中小企，相關行業老闆應可登記做選民。民主派亦可考慮發動有系統的行動鼓勵中小企關注選舉，尤其要留意部份建制派當選票數每屆都差不多，例如飲食界張宇人多次都以2,400票當選，如果選民基數大增，或者有機會搶灘成功。

不過對於網民發起的「和你開工會」，馬嶽認為很難影響到選舉。工會有能力投票給功能界別勞工界的3席，2021年選委會中勞工界也有60票。不過馬嶽指出400多個註冊工會中，工聯會屬下佔了200多個，職工盟民主派屬下工會大概100個左右。他認為成立工會可以幫到相關從業人士，但不應只為選舉而成立工會。「功能組別本質上是一個腐敗的遊戲，不要沉迷在這遊戲上。雖然現在沒有全面直選，的確是寸土必爭，但如果登記工會的目的是為了參加這個遊戲就本末倒置，變了像某些組織，成立很多空頭組織、閒置的會。我認為鬥資源一定不會贏，拚命去新增組織，對家一定有更多資源去鬥，鬥腐敗我們一定鬥輸。」

-----------------
香港獨立，唯一出路

推
[我終於搵到FC撚嘅歸屬地] 已經整好左個搜尋器，而家要大家俾意見想要有咩類別

push

Pish

推